鈊象犀利 押中長天期
2023-01-17
https://udn.com/news/story/7255/6918126
迎接即將到來的寒假及春節商機，各大遊戲業者紛紛推出新遊戲或新改版、各項行銷活動吸引玩家目光，台北國際電玩展也將在2月2日登場，在話題不斷撐腰下，遊戲股王鈊象（3293）等可望在春節過後持續吸引市場目光。 因應這波假期商機，鈊象推出全新閃耀卡，另外旗下「明星3缺1」閃耀卡首次與聯經出版跨界合作。 鈊象近期公告去年12月自結稅前盈餘6.03億元，每股稅前盈餘4.28元，去年全年每股稅前盈餘46.13元。法人指出，鈊象業績成長關鍵來自台灣、美國的棋牌類遊戲市場銷售動能持續增強。其中，鈊象去年4月在美國推出第二授權平台，下半年逐步發酵，成為營收、獲利屢創新高的關鍵。 目前鈊象在美國三大州市占率約七成，目標新平台透過與舊平台的產品差異化，搶食剩下的三成市場商機，去年11月與12月已加大推廣力道，近期從營收也可看出成果，而明年首季將迎來較明顯的挹注。 美國目前已開放六州從事線上博弈，鈊象今年可能仍以既有的三大州市場為主，先積極擴大市占，同時也會推出輕度休閒遊戲，並已開始針對東南亞地區做小規模投放測試，未來目標是將博弈遊戲拓展到全球市場。 權證發行商表示，投資人看好鈊象等遊戲股後市，可透過投資門檻較低的權證商品布局，挑選價內外15%內的中長天期權證參與行情。 鈊象 美國